% First Book of Samuel
% Typesetting copyright (C) 2013 Pavel Kutina

% This document is based  on the free version of the text  available online
% from  <http://cs.wikisource.org/wiki/Bible_Kralická>  (cited 2013-03-23).

\bookiii[Druhá Kniha Samuelova]{Kniha Samuelova druhá,}{kteráž}{vůbec Druhá královská slove}

\begin{multicols}{2}

\bookmark{II.\,Samuelova}

\chapter[1]{Kapitola 1.}

\begin{excerpt}
  Zvěstování smrti Saulovy Davidovi, \verseref[2S1:17]{17.} a pláč jeho nad ním.
\end{excerpt}

\lettrine{S}{}talo se pak po smrti Saulově, když se navrátil David od porážky Amalechitských, že pobyl v Sicelechu za dva dni.
\verse{16}\,I řekl jemu David: Krev tvá budiž na hlavu tvou, neboť jsou ústa tvá svědčila na tebe, řkouce: Já jsem zabil pomazaného Hospodinova.
\verse[2S1:17]{17}\,Tedy naříkal David naříkáním tímto nad Saulem a nad Jonatou synem jeho,



\end{multicols}